世紀鋼、華城 認購帶勁
2023-04-12
https://udn.com/news/story/7255/7094288
台股行情碎步走高，盤面族群輪動表現，昨（12）日以非電族群較為活躍，世紀鋼（9958）、華城（1519）等標的各擁營運利基，獲資金搶進，股價強勢，權證發行商表示，若看好相關標的可用權證布局，透過放大槓桿的方式提升獲利。 世紀鋼受惠於水下基樁等承接工程推進，3月營收交出12.27億元成績單，月增61.8%、年增96%。法人預期，該公司第2季營運可望恢復成長動能，挹注獲利。 法人指出，世紀鋼去年上半年受限於缺工、量產技術瓶頸影響，水下基樁的單月生產數量無法按照規劃進度放大，導致第3季及上半年提列鉅額罰款準備金，同時因生產進度落後，工程外包給其他廠商導致毛利率被大幅壓縮，去年稅後純益僅3.69億元、年減逾70.6%，每股純益1.59元。 不過，隨著該公司生產進度改善，每月產量逐步提升，進而反映在業績表現上；依該公司公布數據，3月營收12.27億元，月增61.8%、年增96%；累計今年首季營收達26.75億元，年增20.3%。 展望營運前景，法人認為，隨著水下基樁生產學習曲線提升，以及不再提列罰款準備金，世紀鋼毛利率可望進一步攀升。 華城3月營收10.49億元，月增241.92%，年增84.09%，單月創下同期新高；累計今年第1季營收15.4億元，年增10.4%；今年主要成長動能包括台電汰舊換新設備及強韌電網計畫、拓展變壓器外銷、太陽能、風力發電及儲能系統等綠能設備等。 華城受惠台電訂單挹注，在手訂單金額超過50億元，較去年同期成長超過三成；除台電變壓器大單，充電站事業也再下一城，旗下子公司華城電能獨家拿下跑車品牌麥拉倫的充電設備訂單及充電營運商（CPO）經營權，今年充電站建置量可望再翻倍。 權證發行商建議，看好世紀鋼、華城後市的投資人，可買進價外15%以內、距離到期日120天以上的權證，參與這波行情。 世紀鋼 營收 華城